[小心有病]做到揸瑪沙拉蒂 40蚊陰招狂售唔生唔熟家農雞

「十蚊三份！任配任搭！」《壹週刊》於今年四月，揭發全港有超過四十間分店的「蔬菜王國」 家農，由名叫簡利珍的八十後內地女子「揸fit」，並以低價速銷進佔各區( )，被同行質疑：「啲菜無可能咁平！」

事隔三個月，家農的平價菜繼續來源不明，但同樣經營手法已伸展至：賣雞，並進化為：「四十蚊買農場走地雞一隻，送你十蚊現金券！」本刊放蛇再揭，簡利珍原來要求供應商，不要於包裝上印有「此日期前最佳」(best before)。此舉已觸犯食環署條例，而且，動機成疑。

揸瑪沙拉蒂的簡利珍，於短短數年間，以不同牌號開了四十九間家農分店。就在上月，簡利珍於深水埗開了新店，名為「家農優質果菜X勝哥火鍋專門店」。該鋪光猛企理，同出一轍用大聲公轟炸式宣傳。不同的是，該店除了蔬菜、竟放了一個雪櫃賣雞。而在北河街另一邊的分店，同樣有雞的蹤影。記者到現場買雞，只見雪櫃放了近二十隻雞，體積比一般冰鮮雞更大，每隻大約兩斤重。雞皮呈黃色，跟熟雞沒大分別。記者把雞隻拿上手細看，發現外面的密封袋內仍有空氣，為半漲狀態，亦即沒有真空包裝，摸上手雞身極為冰冷及堅實。

相關連結：
【放蛇斷正】無真空包裝無食用日期 供應商：係家農要求咁做

【意外一幕●支吾以對】已有「豬肉王」契爺 菜檔天后赤腳現「火鍋哥」屋企

職員指，這隻鹽水熟雞來自梅縣，可存放在冰箱長達七至十天，食用前要先解凍，再把雞隻蒸至全熟。「四十蚊一隻重送你十蚊菜，你想要咩都得！」現場不少師奶指食過返尋味，大讚：「隻雞好食！好過買新鮮雞！」店員親口承認：「得八成熟，算唔生唔熟嘅，因為要喺內地過關所以要先過過（滾）水。回家要翻煮，雞肉還是鮮嫩。」

四十元有雞有菜，在百物騰貴下確是吸引，坊間通常要五十蚊一隻雞，因此儲落不少捧場客。香港冰鮮禽畜業商會主席郭時興指，熟雞來貨價大約是二十七、八元，還未計其他開支；對於家農以平價賣雞兼送菜的做法表示驚訝，以「真係好抵」作形容。但有拖著兒子的年輕夫婦則表示保留：「價錢算平，試就唔會試啦。我認為雞隻煮熟晒會好啲，半生熟嘅我驚易變壞。」也有激動的老伯直斥：「食垃圾做咩？食垃圾不如翻大陸買！」北河街街市內的雞販也聞之變色，大多不欲多評家農定價， 而主要賣冰鮮雞的何增記檔主只回應：「佢賣嘅雞同我哋唔同，但賣菜再賣雞理應係唔合規格。」

雖然雞檔檔主認為菜檔賣雞屬違法，但一向精於打算的簡利珍，卻巧妙地避過條例，「攞正牌」地搶雞販生意。根據《食物業規例》（第132X章）規定，任何人士如有意在本港的樓宇內售賣新鮮、冰鮮或冷藏家禽，必須在開業前向發牌當局申領「新鮮糧食店」牌照。記者向食物環境衛生署發言人查詢，對方表示家農出售的雞隻，屬預先包裝的熟肉，「不屬限制以內」，毋須申請牌照。對於記者再三追問，家農職員強調雞隻只有八成熟，要再煮才可進食，那到底「熟肉」的定義是什麼及是否適用在這情況下，食環署發言人只「遊花園」地回應：「有巡查過知道佢哋無違規，但佢哋點聲稱我哋控制唔到。」

撰文：財經組
攝錄：財經組

相關重溫：
【動畫●平價菜激戰】「豬霸王」建華集團力捧 80後菜檔小天后神速上位

【動畫●揸瑪莎拉蒂】狂開42家平價菜檔家農 菜檔小天后：有契爺支持我

【家農愈開愈多】點賣到10蚊3斤菜？直銷菜與批發菜大有分別

個樣好阿嬸 有錢佬玩佢有乜好玩 有錢玩D MK妹屎忽都畀你屌啦 要件咁既 真係諗唔明

驗下抗生素，應該爆晒錶

屌。。我以為有地方叫揸瑪沙拉蒂。。

幽默感呢家野...

真心囉

真心弱智囉咁你咪

sor law

呢隻牌子有出好多靚既轎跑車，起碼70-80萬一架，未必個個人都識/渣得起

意大利車 x 香港，不了

真係架 好叻阿你 你點知架

真心未聽過囉我

利申，完全唔識睇車

岩喇，做爛市唔好比傳統街市佬一味話來貨價貴朗市屌佢老尾收檔喇廢老

【放蛇斷正】無真空包裝無食用日期 供應商：係家農要求咁做

冇食用日期